海南省政府接手海航集團

海航集團官網今日發佈消息指，自2017年末爆發資金流動性風險（Liquidity risk）以來，在各方支持下，海航集團積極開展「自救」，但仍未能徹底化解風險，再加上武漢肺炎疫情的影響，資金流動性風險有加劇趨勢。為有效化解風險，維護各方利益，海南省政府應海航要求，近日會同相關部門派出專業人員，共同成立「海南省海航集團聯合工作組」，正式接管海航，並將全面協助、全力推進航海的風險處置工作。

消息指出，「海南省海航集團聯合工作組」組長一職，由海南省發展控股有限公司董事長顧剛擔任，常務副組長則由海南洋浦經濟開發區管理委員會主任任清華擔任，副組長分別由中國民用航空中南地區管理局副局長李雙臣、國家開發銀行信貸管理局副局長程功擔任。
根據海航集團公告，集團董事會審議通過改選部份董事，改選後的董事有七名，加入海南省官員，包括顧剛、任清華，其他董事包括李先華、陳峰、譚向東、陳曉峰、何家福；選舉陳峰擔任董事長、顧剛擔任執行董事長、李先華擔任副董事長。同時，董事會決定分別聘任譚向東擔任公司CEO、任清華擔任公司聯席CEO。

《彭博》早前引述知情人士透露，海航集團被中國政府接管已成事實，而其航空業務將會遭到其他航空公司瓜分收購。至於被接管的導火線，聲稱是疫情打擊，令其資金鏈斷裂，但海航負債傳聞高達7,000億人民幣（7,805億港元），並非今日的事。
有指，海航多年來過度的海外併購，在全球大肆收購包括航空、酒店、旅遊、地產及商品零售等，高價購入資產，令公司債台高築，2017年底已出現流動性困難，並開始逐步出售資產救亡。
經過兩年的處理，海航集團董事長陳峰去年11月接受官媒《新華網》訪問時表示，已處理資產多達3,000億元，當中包括將港航的姊妹公司香港快運出售予國泰（293），以及將早前以高價購入的啟德地出售。陳峰在訪問時表示，上半年終於「挺過來」迎來曙光，但未有提及港航是否其出售資產之一。

垃圾公司
洗黑錢

終於收皮